有冇fg仲未搵到工（29）

幫推
我已經搵到 明白咁多位
最緊要唔奶放棄

留名 18fg而家先搵工 send左10封cv未收到電話

你不如下年先send
年尾好多西工

我係見我有與趣果啲就send下..
其實點先知果份工西唔西

睇下間公司會唔會同一個post同時請pt 同 ft
又或者part-time 同 full time既職責有無重疊
因為有機會係份工西得濟無人做
結果要請part-time頂

返左一星期新工 做cs
返一份自己無興趣既工又要同同事唔熟真係好攰

keep住揾工啦, 爭取probation之前走

返左幾日 屋企人叫我辭職

年尾個個放假邊有人得閒請人

年尾唯一一份好工, 比我搞禾咗個interview...
唉

搵緊
星期三interview

巴打本身份工洗唔洗shift

返緊工點用咩理由請假好

因為我返shift
同埋呀head好易話為
所以好易調假 我話想調佢咩都無問就話ok

正是shift

係唔係過埋年先3月先多工

2月尾3月

Lm
今個月已放棄
Sd左都差唔多七八份 連約interview 都冇 放出黎呃人

真係辛苦晒你呀
我send左三十封信
一個電話都冇呀

係咪cv執得未夠好呀

星期一

聽日有interview
老套啲都想跪求吓offer神

過左年先再搵

我in咗五份
一份offer都無

FG返左1年工, 想下年走, 咁仲算唔算FG?

有無marketing fg未搵到工

你話呢

唔想返工呀

30封好小姐
我都係18fg 最後sd左差唔多200封先有3個interview
利申：工已返

Fg返左幾個月裸辭左
而家搵工大部分都要有經驗

正常 因為私人時間少左

返緊工
但之前in 左銀行
希望可以有offer
拜一拜Offer 神

HSBC?

有無IT fg仲未搵到工?

我下年先搵工

下年諗住搵咩類型it工啊?

搵工唔難wo 好多一in即有
定係你地搵ACO/MT位?

大家有冇興趣入big four做it野?
我知道有間請緊helpdesk support

啱啱返緊新工
但來緊銀行3rd in，希望有offer

有間野琴日12點幾send email叫我今日3點幾interview 請假都請唔切

高層呀3次

有frd做graphic designer 都要in3次 CLS

當年都in過3次 痴線

嚟緊interview 大學臨時Clerk
有D緊張

我都覺 我仲要係junior位only

$11000都無

你又知 ？

巴打本身讀咩科

幾多錢

Fg 返左2日工 己經頂唔順 車程太遠 連埋搭車日日朝6晚8 仲要熟手後要瘋狂ot 係咪搵得工

番左兩日就熟手ot

我話之後，我on99坐左2日，連電腦pw都未access到，啲同事同grade話佢地好多時起碼7半8點，都on99

唔對路就早啲閃啦 比你做落去都唔開心

今日教我野個同事都係咁講，但係我己經中過伏，諗住捱到過年再算

唔係呀

非直屬上司明明佢錯 想屈我食死貓
比著你會點做

2月開始send cv 都in咗幾間 到而家都冇offer仲搵緊

2月

二月喎

係呀 冇作大

可能想做番同自己讀嘅野有關嗰行 加上冷門行頭細

不過之前搵工都係鳩下鳩下 冇咩點認真過

過程黎 總覺得有一日搵到

黎緊星期四interview 好怕又唔得

18fg 6月中番工
9月尾裸辭 跟住靠pt維生
份pt約今個星期完
諗緊黎緊番pt定ft
有無啲工係可以唔洗番office
真心頂唔順番office
唔介意番shift同體力勞動

我之前份工同你一樣
我頂唔順辭左

你唔差在返埋新年先搵full
新年d pt人工又高 過左新年又多好多ft選擇

巴打有Helpdesk support 經驗?
可以telegram 傾

同我個friend一齊報
我in果日個friend朝早已經有second in offer

我去到就話我唔啱佢地公司
撚鳩我咩

巴打你in邊間..? @@

記者

in完再求offer神

其實有打算做攝記
早2日send左CV去報館
但我怕中文唔夠好

怕乜撚 呢家全部人語文水平都偏差
利申做過兩個月記者

做咩辭職？

真係好撚戇鳩，到撚到都要工作經驗。好多公司唔撚請點撚樣有工作經驗？搵工搵到好撚攰

咪就係。。。 樣樣都要工作經驗
擺明係蝦D FG

終於有工啦 做西面HR
我宜家日日都不停screen CV
大家唔好放棄呀

你地平均一星期send幾多份CV ????

今日interview完
希望有offer
最想返呢份然後辭左而家做緊個份佢
日日對住一份明知無興趣既工真係好難頂

今日晏晝突然收到interview 聽日去in

新報到
好後悔冇返過intern

我有時揾工frus, 都會咁諗
但睇返
其實係自己排到做唔到intern (unless part time)
個個summer都一堆嘢搞

大家搵工除咗用jobsdb仲用啲咩

Indeed;
其實直接google search position都summarize得幾好

我個個application都會寫cover letter

琴日心痕想轉工 是但apply左2份 半日唔夠就打黎約first in
不過要等到下年 話高層放哂假 渣架

有冇ching好似我咁中伏搵到工但冇試用期
辭工都要坐一個月
利申返左三日工

勞工法例係唔洗代通知金/通知期
即是合約定立咗，但由於抵觸咗法例，合約該條例自動取消。
所以你係可以即走
危機係你可以會得罪咗個間公司然後比人唱衰

使*

未打完就出咗

定係你冇試用期？

好呀 唔該你地
就黎搵agents幫手

Ching我冇試用期
佢要我一個月通知

搵左兩個月工都未有一個offer
跪求offer神呀
好後悔裸辭左份外判CS

24號返醫院ea3a 但聽講都好閪
其實都唔知自己想做啲咩 呢一份都係返住有份糧出咁
好迷茫

18Fg
一樣迷茫
成績又唔算標青 講嘢又on99
睇黎有排搵

我都係
真係好唔慣個個interview都要講一堆大話
真係無呢個skillset

3a都做 你8大ugc grad?

唔係 中學畢業睇唔開去咗大陸讀
返到嚟都唔知自己想做啲咩

面試剩係講到啲theory
屌 唔識面呀

Ching咁岩既

in左好多份都冇回音..
灰到想自殺

冇回音都正常 唔洗咁灰
我當初畢業都以為搵工好易
但三個月都未搵到工都灰左陣
諗深層其實sd cv冇interview 見完冇offer都係正常事黎
慢慢繼續搵囉 真係搵唔到最多咪做服務業
我係咁諗

唔係，物流CS黎

我想畀人in都無

+1 連比人考慮既機會都冇

有冇人apply 過ifast research analyst? 之前有post 講好似係伏，有冇人in 過？

其實你地咩背景搵咩公司
我垃圾u加乞食科唔過三都無你地咁誇喎

做EA II 做一排再報EA I都叫有19k
3A做黎真係浪費生命

想知呢道搵工最長都未搵到工既fg係由幾時開始搵

我有報咗ea2但一路都無回覆
係隔離post見到有巴打話hktv幾好做 諗住send cv去試下

剩係租都6K+啦
水電煤就少既
伙食又起碼2K
夾埋起碼9K
我真係比唔起
利申上一份工15K比一半

我8月開始揾

琴日in完 佢話三日通知
咁我應該等到星期日定星期二
補習社黎

二

前日in 咗份好有興趣嘅，唔介意佢人工低。in完後來睇返，有啲間題可以答得再詳細啲，但自己當時唔為意佢真正想問係乜，就輕輕帶過就算。屌依家等offer，好驚自己戇鳩搞死咗個offer

大家聖誕有無搵住pt先
想番工呀 唉

大公司？

千祈咪撚呀，我就係個半鐘，返左一個禮拜己經想放棄

有個offer
但係contract base
都唔知take Ng take
唔take又唔知等到幾時

放棄，認真

Take呀 試吓先

都係睇exp salary 學歷 工作經驗
個個位都唔同 睇份工要求啦

exp salary 盡量都要within budget 如果高過1-2k都會考慮下 太多就直接唔會見 有時見你上一份工個價同budget差唔多 都會有機會見 (試下壓價

同埋唔係話三大先有優勢
我老細反而中意CU, CityU 既學生多過HKU

工作經驗就寫相關就得 fulltime 為主 parttime一般唔太睇

講真 除非你對自己個樣好有信心 千萬唔好post相落CV 年齡個啲都唔好寫落去啦

利申: 做個間係細公司 以上資料做下參考好啦

巴打已經搵晒工？

希望聽日有call

9k

寫要1-2年經驗果d都照sd cv啦
唔係真係跟到咁緊
佢缺人既話都會考慮你

唔洗理工作經驗 我fg年幾 in 5年經驗位都肯請我 above 20k

同我一樣
in完冷靜落黎覺得自己可以答得再好啲
而家等緊1月頭出通知 快啲請我啦
一出通知即刻辭呢份工

做左1個月岩岩辭左職 做緊廢青

天水圍撚番緊金鐘 番左就算半年 尚算可以
遲d公司搬去港島東
唔知點算 諗緊好唔好番夠一年就走
勿相認

返左半個月己經想quit，又唔想輪迴搵工地獄，唉

大鳩佢啦
係炒就快撚D 唔好等陣炒遲左又要對多一個月督眼督鼻
激撚到佢中風

如果上司咁對待下屬
份工都唔方好做得去邊
巴打都係拎住博炒既態度
做住搵啦

是咪in完1個禮拜冇call就可以打定輸數
利申 上個禮拜5 in完

今個禮拜一日收早 兩日紅日
建議可以等到下禮拜
有frd見工岩岩好第七個工作日先出offer比佢

有份政府合約文員介紹
tg我

幾多k

helpdesk... on99 cls

點解咁快就辭職

已經頂唔順冇工返既日子
決定搵住兼職返 眼見個個同學都返緊工
自己日日係屋企打機好心酸

今日都未有應該就收皮
跪拜offer神

連啲人地話有手有腳就做得既工都唔請
空白期已經超過4個月
覺得自己唔死都無用

三個月

搵左成個月終於有offer 做marketing 但人工得16k

2019grad 係咪要開始搵？

咁高

再搵啦 隔離post保安都16k

繼續冇工返就老尷啦 有機會咪試下

Send CV
咩時段最好 ??????

gt mt果d要報定啦
雖然依家先黎報有好多都deadline哂
其他正常既工係咪要開始搵就唔知
不過你5 6月先黎搵就無咩選擇架啦

聽日又要6點起身返工

頭先一上 Jobsdb
Clerk同 IT Job 咁鬼多agent嘅
如果Freshgrad 係咪最好唔好用agent搵工??

想問下大家意見
之前3rd in完的工終於出左offer
雖然人工福利工作內容不變，但比佢降左一個title
依家返緊個份其實package好過呢個offer,但冇發展空間
而依家offer呢個就行業發展穩定，都叫做有發展空間，但比人降左title 其實我係咪都take左去，叫做入左呢個field先好啲

睇你係咪真係好想做 想做就唔會理 好多人做咗幾年先轉行
我冇咩野想做 減人工一定唔制

想做啊
最主要因為依家個份工冇發展
但個offer係少人工個依家幾多下

no pay sick leave

第一次留言，想分享一下最近嘅見工經歷
我都係今年fg, 前排返過一份，但由於人工太垃圾workload又多到痴線，所以就quit左。
跟住keep住做下part time / freelance, 一路慢慢咁再搵，其實我唔算send得多application letter, 因為自己想搵份真係想做嘅，欣賞間公司做嘅野先apply/自薦，所以成功率都好低，咁岩搵到最近呢份，好好彩佢又肯in 我。(利申：讀設計)
但完全冇諗過自己會in到喊 ，喊嘅原因唔係因為hr好西又或者唔識答，係因為傾傾下傾到哲學野、人生觀，問到自己未來三年or even十年有咩目標，條路會點行，呢下篤中左一直係心入面嘅不安同迷茫，係我一直搵唔到嘅答案，我可以好rough咁講想有更好嘅生活質素俾自己同屋企人，但點去achieve,我真係唔知， 坦白講我連係咪keep住做得返呢行或者三個月後成功有工請我都唔知，我又點定到未來嘅目標 諗到呢到，忍唔住係佢地面前喊左。
另一個原因係住係香港，乜野都係錢，生活壓力大，政府做野食晒屎咁 ，冇錢冇父幹嘅fg作為食物鏈嘅最低層，根本對呢個地方想象唔到一個正面嘅未來，真係越諗越灰
講返個interview, 自問其他問題都答得ok，但忍唔住喊左之後，真係驚gg左 ，好驚俾佢地以為又係啲唔受得壓嘅港孩
唔小心放左負，希望各位堅強啲唔好好似我咁控制唔住 搵工加油！

冇事的絲打，未必會gg
我有一次又係見工傾到未來野都忍唔住喊左，最後都有offer

未來目標都係9up架咋
真係好既公司會因應你既目標比返D資訊你, 在公司框架下有咩做到有咩做唔到
伏既公司會話"我因為同事aggresive, 不過有咁既目標就要付出..."
之後灌輸價值觀比你

老實講, 未來目標係咩? 係揾錢呀, 但可唔可以講出來
所以通常都係話幾年幾年想做個senior post, manage條3-4個人既team咁...

恭喜

Offer god

迷茫係正常 特別身在香港
唔好blame自己
下次忍住唔好show比人睇你真正既心情就可以

最近終於搵到工 返咗幾日
當初望住身邊個個都返晒工 日日淨係上呢個po先有得取吓暖
唔知呢度仲有冇fg未搵到工
希望你地唔好放棄呀 唔好見人話難搵工、多閪工、驚空白期就唔搵或者食啲賤價賤工時
最緊要知自己想做咩 keep住搵keep住見
檢討吓自己cv interview有冇問題 唔好俾hr嚇窒
自己空白咗半年hr都冇chur我 反而之前係咁問問問嗰啲其實最後都冇回音
係咪真係有心請人其實你in嗰陣都會feel到 唔使因為見唔成工太氣餒
希望大家都快啲有offer

我FG 都仲未搵到工

2019年仲叫自己fg

Show Blocked User - 閪毛生上肚

聽日係最後通知期
拜OFFER神求OFFER
有OFFER我會還神架!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

有冇人見過駿日水族公司？好唔好做？我見佢5日半幾好咁

聽日番第一日
幾個月既contract
番retail office
問清楚合約先
覺得伏伏地都伏住先

真係好迷惘
個個hr都講到似層層會請咁
但到而家都冇收到電話
已經唔想再睇到呀媽喺屋企西口西面
2019年既願望就係希望搵到工

巴打搵左幾耐

我12月頭祼辭，之後開始搵

人工低 出event 5am出門口1am先返屋企 ，又冇補水…早走早著

又要揾工

有無手足係marketing 呢行

想問下hr 新仔人工range 大約幾多？
岩岩做夠一年，一直想轉做仆街hr

between 睇下仲有冇人認得我

村長 2017個陣 見到你係度
HR狗 新仔$13000左右
靚女 加$2000
$13000-15000

CA 爸！
幾時升級做助理文書主任（西位）

見到fg post 老屎忽真好
今年既fg 們表現好左，搵到工
少左巴絲推post

未搵到工既巴絲唔好亂！
繼續慢慢黎，咁先搵到工

我18年2月新年後先搵到份工
咪又係平平安安做成年

你唔係好低人工咩

我的確好低人工呀 ，
就算追返都係fg 價黎
更何況轉行

做夠一年轉返出去啦

所以我過返黎做老屎忽等叫春

約咗今日面試，但係個e-mail冇比地址話我去邊到見，你地會自己搵定問返佢

點算呀

搵左再問佢確認

公司無地址定係好多office? 直接打去問啦唔係你諗住點搵?

我再e-mail過去確認返，唔該曬巴打

而家真係好難搵工

轉到好位 好過升
FG或失業撚 唔洗怕
慢慢搵 慢慢試
好過做西工 慘過食屎

下星期專登射波排左3個interview 希望一擊即中

Fg完全唔知想做咩工

FG 表示自己已經失業半年
努力尋找 IT 狗 Job

it 有咁難搵？

Send 完CV 等消息

+1 上上個禮拜都仲有得in
最近咩聲氣都無

仲未搵到工 灰左好耐

成班朋友final year都唔搵工
一係坐等return offer一係話「寧願唔做」

event真係做狗咁做
我都等緊通知
照道理係呢幾日通知架啦

轉工高峰期嚟喇

3-4月先岩 食埋新年假先走

FG連考ACO 中文打字都FAIL,好灰

想問下各位巴絲
今日返左1日工 發現d policy同我簽約個陣hr講嘅野好大出入
例如 hr 話birthday leave 過3個月probate就有
但d同事話係做夠1年先有
再者 hr淨係話我係跟銀行假放 但同事話返俾我知紅日正日無得放 只可以嘗試request放個日 唔得就要放後補假
仲有好多其他同簽約有出入嘅野
是咪已經中伏 係咪quit得

頂唔順依家知道既條件咪quit
會quit既話問下上司請假方面係咪真係好似同事咁講咁

係會有出入架
之前番銀行都係咁
入左去先講20~23號唔比請假
有事假不過其實係唔比放事假既
有得揀補鐘但係其實剩係可以揀要錢

接受唔到就唔好做啦,做做下先日日諗仲煩

搭彩虹巴打宜家撈緊咩

Second in完
今日又見間公司出返同一個ad
即刻灰哂

marketing野

Interview 先係地獄
都係果句 FG做 ACO
真係廢拉柴
出去做下野 學下野啦

我都係出面做左兩年幾野先入

唔想返工

公司出廣告好多時係Set左幾個timeslot 夠鐘就出

同朋友仔一齊見同一個位
朋友仔見先 我跟手係下一個
我in完 個牙頭就話仲陸續in緊人
d料要一月中至尾齊先再通知我
又話keep in touch
點知in完一睇whatsapp個朋友已經立即比人請左

但之後問番做緊個間公司既朋友
佢話係會分兩批請人
一批講三個月 一批就一個月
可能我地見個post唔同

但我都知我應該落左選

定 心思思等埋個一月中

我係你唔等啦 繼續搵
因為你搵其他都係要等 不如唔好浪費時間
如果唔係佢唔請你 你又浪費左半個月
我已經浪費左三個月要拿拿林搵工

咁又係
如果請 都唔會keep in touch

過完年先搵啦

18fg 返咗半年工 想resign
日日糾結究竟第一份工係咪真係起碼要夠一年

扣埋MPF 冇咗8舊水

SAME,但我唔打算做夠一年

我5:30

但未夠一年係咪唔應該落cv

又唔係三個月,半年都算OK啦

想問大家cover letter 用中文打定英文？
係咪用中文打注定收皮？

最好用英文啦

而家d fg係咪真係咁低水平

好少見人用中文
我都懶 我用返求職網啲template

唔好玩啦 除非你係中文系搵相關既工先有機會用中文姐

今日in左
Manager 同hr都感覺好好人
希望有offer

都APPLY左成個月 岩岩青協先打黎叫我IN
不過都好 佢請我真係老虎蟹都做

你apply青協咩post?
追完post 發覺青協太伏
冇去interview

clerk
都唔到我揀 佢請我我就做啦
無工返真係好大壓力 已經個幾月訓唔到安樂教

第一份工做咗一個月就quit咗，寫唔寫落cv好

都幾難得有一份工係網上有咁多人話佢伏

人工係幾多？

呢排真係搵工艱難
自己抵死遲一個sem先畢業
身邊個個翻曬工

識fd又係咁 失業半年

HA 都係密密手. 不過人工高少少囉, 假就少D, 可以自製假期唶.

雖然兩者都係, 你入左去, 唔好預出得返黎

有咩咁陰濕?分享下?

我覺得唔好返好啲
無謂到時份contract唔啱, 變咗你做幾日免費勞工

邊行？咁都得？

還神
昨日in 今日就打黎請我 下星期一番工
應該會好忙但多野學
但我下星期三原本in ca
宜家in唔到

而家講真係唔遲？ hr收左工
星期六又唔洗番。。。 星期一就番工

At least 16k

咁你星期一同manager講咯
If你真係想去in

返左個幾月 暫時覺得唔錯 唔點洗OT住暫時
公司啲人都因為我係fg對我好好 同埋會想比我試下唔同嘢 咩都比我跟下
做錯嘢啲阿姐又唔會屌我 仲會講返清楚比我聽要點做
覺得自己好好彩
其中一個阿姐仲偷偷地同我講佢地想轉我做per (宜家係contract)
大家都要加油呀

咩工啊絲打

Marketing

文員 ？？？

我都收過咁既offer
痴撚線 食飯搭車家用 買多兩件衫就無撚晒

大把啦
我隔離班同學9k報紙排版都做啦

18 fg 辭左職 又要搵工了

IT呢？

IT port既P仔 頂爛市參考價 堅定流

其實真係要睇成個package
6日15k同5日15k已經爭好遠
或者大家都係5日
但一份要每日OT一粒鐘 計返已經每星期做多左半日
btw非專科要有15-16k都唔係易

所以IT開16k－17k就咁唔多？

我覺得好
唔好再好似我咁蠢
但兩個月後你都要諗下點去in

我d非八大fd 冇經驗 17 18k

你鍾意啦 15k 做保安好過

搵唔同行業比

我幾個fd 係17 18k
我都係講返自身見過既野姐

對住呢d傻閪block算啦
非8大就算撚數啦 慢慢等成世冇得升
今時今日都可以入唔到u都幾弱智下 講緊你d fd

想問下講自己意見覺得 15k 做爛市有咩錯？
我講事實，你講ive 25k 即係當我發流料？
呢個post d人真係惡到痴線 無啦啦話人傻閪 我屌你老母

入去屌柒佢地啊 ，唔好唔屌

垃撚圾鍵盤戰士

2019fg 想問下各位上年幾時開始搵工
同大慨搵咗幾耐先有人請

我呢排有開始留意啲job
但怕要等到五月先可以番到
啲公司會唔撚理我

啱啱睇完依個post 真係好驚我下年搵唔搵到工
我似嗰啲搵極都搵唔到嘅人嚟
想問吓如果2-4月開始搵 (理想係56月返) 係咪差唔多啦
不過我諗都係發夢 9成都係食白果
利申：2019fg

下份會更好

過來人答你
fg就玩多幾個月先返工啦 之後無機會架啦

我個陣2017grad 一星期搵到份上市公司工
而家20k up
非三大 非專科
搵工唔難 通常係比offer你 你唔take仲多

其實你唔揀擇 搵份14k好易
問題係你睇唔睇得份工上眼同有無前景

同問
利申2019fg 表示好驚畢業變失業

我都驚搵唔到工，但又唔想咁早翻住

巴打介唔介意講吓做邊行 同 幾時開始搵？

巴打覺得大學生做aco是咪好無大志？

嘩屌, 真係同意

你都痴線, 自己能力自己知, 再唔係自己上唔上到, 不能係你性格定係能力, 你做一兩年野就會知

講真我能力唔算特別標青。份人唔怕悶，但求穩定。不過聽多數人講打政府工好消磨意志，特別係我呢啲ao,eo又考唔到，高不成低不就嘅fg

btw 有無2019fg 嘅tg群可以加我入去交流吓？

會唔會係你interview能力好好

咁又睇你in咩工
你好堅持唔好既工唔in, 咁自然無咩offer
但如果你咩工都in下當見識下.... 自然有offer不在小數

呢個真 我啲同學11k大西北返南區 乜都做 自然接到好多offer
我剩係揀返大西北/TST 又要12k up 所以到而家都冇工返
雖然我已經覺得自己要求好低 朝9晚6 12k唔遠就ok

想大家比下意見
自己搵左幾個月
諗住都番住temp先
但番落好似都幾多野要處理
本身諗住做住搵
但呢份做左幾日都覺得連去廁所巴時間都無咩
連聽interview 電話都好似唔係好方便
大家覺得7日快d走
定係做住先

拿
既然你覺得走都ok
咁不如你做嘢hea d, 留返d時間揾工
比人炒咪當自己走lor

但見唔到工，呢份又寫唔到落cv

呢份就點都唔會寫落CV架啦
見工你可以請病假

Sick leave 無錢先濕9

如果有 預埋

咁你in個陣會唔會俾相？

巴打做左幾耐

之前睇過人講 除非你好撚靚仔靚女 自信個樣會加你分
如果唔係唔洗專登放啦 正常工都應該唔會因為冇擺相 foul 走你

八大FG就唔好做CA
出面做一兩年野先去考
入到入面 做廢物 咁就一世

你打完之後又要請假去見
如果你唔長做咪去馬
否則會好影響印象
同埋FG咪咁快去考政府工（professional post例外）

FG既話係
但做左幾年野 都做唔起
就去做啦

FG就出去做下野先
否則後悔

唔關事 語文能力好 英文或識其他外語 好值錢

點解咁講？

你會殺左 好多既機會
同埋出面私企的確學到好多野
培訓上好過政府好多
雖然辛苦 但機會多好多
識下人 介紹下 可能有機會
比兩年時間 如果真係撈唔起
到時再考都未遲
同埋你先會識珍惜

多謝巴打點醒我

睇你對自己有無信心發到圍

btw敢問巴打你英文DSE or ielts拎咩grade?小弟自問英文好垃圾，之前翻intern要英文寫report 同present，發覺差人一截。近排上緊ielts班補底希望趁final year救吓自己

遲半個sem grad 真係好慘

不如你講下你覺得面試有咩最難，睇下點幫你
我個人黎講覺得面試係當傾計咁

真，當見下出面個世界都好
見得多就唔會驚，都係鬥9up

未試過所以我都唔識答。當然希望發到圍但奈何自己英語能力低，一用英文就好易被比下去

其實份份工都多野做，唔好expect搵到份hea
而家做公務員都做到仆街

分分鐘個hr緊張過你，可能佢都等人用

我grad之後見過5份工，全部都perm
反而好少見contract

唉 我自己 撈唔起
果陣老闆加人工 我都堅決走人
但無後悔 點解無一畢業 就去考
最少我都睇過出面係點
同埋學到好多野 同體驗

唔敢講提點 只係想你地FG們
唔好跟住出面連登仔 跟風係累死人

我做左一年，就搵到份公務員waiting list了
非CA,ACO,紀律

未做過野 唔會知
做過一年 開始知
兩年就睇到曬
有料 轉工 即上二萬
無料 轉工 無人要 或 萬中尾
後者 請去考政府工

我英文都好廢 但最少夠吹
你睇多點BBC news
睇下財經新聞 吹得兩句
應該好易 有offer

講真 interview個一個鐘
你都表達唔到自己價值，我係見你個人都唔敢比你入黎做啦
唔係咪要幫你執埋屎？
正確用粵語、英語、匪語講得出自己簡介資料同intern/pt經驗係基本
同埋你fg，人地都唔會問你太多工作要識ge野預你係白紙
咁問你咩？公司背景囉！
個人經驗一定背哂公司係香港的發展、CEO,CFO,COO個名、公司理念
以上全部上網google就有
背得出人地咪覺得你有準備，咪會對你有興趣

好嘅thanksss

fg 50k係有
但人地係三大GB 做摩根做大貓MT
你有能力咪得
無人咁勁，就要面對現實
我13k跳上20k以上用左一年半
非八大非專科
互勉呀！

我dse英文得3
但講得多就得，有時人地覺得你英文差，唔一定關文法事
而係你講到甩甩咳咳

祝你成功入職

Linkedin register左未 正常有擺下相就會好多人搵
我一星期都收到幾個msg
有通知期就無人要 咁成世無工轉啦

失業左半年 過幾日返工

平常心 我現時份工有20k以上同公司宿舍 計埋多過公務員

係呀 非八大非專科 慘 屌 唯有努力

咁咪係你問題囉有offer唔take
另外我年尾見工都搵到工
你係咪aim太高

日日翻工就係比人屌 屌屌下就成材架喇

嘩 咩工咁荀 有得包住

著翻套老西 個樣化個淡妝 梳好個頭
整齊就得

Business 工黎
但我文科岀身
所以真係要問心
你為左interview 有幾多心機準備過

但你番工忙唔忙，我個度無咩人會傾計
個個專心做野咁
同埋都唔敢行開太耐去廁所同講電話

咁hr打比你 都係聽一個電話
有幾難

全行出去 全場人都見到
對住見朗😂
同埋個個都好似6半都唔走
理所當然咁

咁會唔會因為咁炒你？
唔會咁你就岀去聽
驚就唔好轉工

咁你要不幾見工 其實黎黎去去都問個d

我覺得aco對d真係自問冇料，冇任何專長，冇大志既人嚟講係ok，個path真係好少喺出面浮浮沉沉（如果真係滿足頭三句）

但ca真係唔好，至少我部門d ca好多都係老嘢嚟，又唔係特別高人工，同啲呀嬸一齊返工入信打電話填表，你對唔對得住自己呀

講得無錯 但要滿足頭三句 我覺得出去做下野 見識下會好D⋯⋯唉 真心 大學生唔好做CA 屌

真呀 太低人工

我想知如果簽約嗰陣講定初四有事番唔到會唔會俾人屌

利申：已買機票去旅行

返左3日工 好大壓力
細公司 同同事冇計傾
做野唔講野唔講笑 好悶
雖然日日都有野學 乜都有得試下做
但學既野 做起上黎變哂壓力

Hr比no pay咪得 睇公司

咩工
同同事無交情先好 唔洗煩

則樓你做好自己先
忙到仆街喎
屋企人做緊

我知道要做好自己
但呢個環境下做野
令到個壓力不停放大

翻咩工都大壓力 要學點面對

100%同意
有感情 就要諗多好多野
又要陪笑 又要買手信

巴打呢句岩聽
成日見人返工返到成個奴隸咁
屙個屎都驚被人罵 奴性重到

我當年fg
隔離team有senior manager 水我做野
我都照email屌鳩佢
初生之犢不畏虎
聽電話都驚 你一生成就都會比你膽量同決策力限量

做咩會咁大壓力

典型毒撚性格
冇自信

面試無成本 見多d就得
比心機
大膽表達 無人會話你

Interview真係除左太早有啲眼訓 都冇咩難題
咁當然你apply份唔岩自己/門檻太高既工 in果時自然會辛苦啲
老實 要人1個中睇清你岩唔岩用 邊有可能 都係睇下basic野o唔ok

到時請sick leave咪得

我會叫佢安排下午
同埋個一個鐘 要扮可以扮到好fit
大家都係做場戲拎飯盒

我明
一遇到強勢少少既人就怯

見工一怯就比人壓價
就算你廢 見工個下都要當自己精英

佢要咪比

利申中下樣，但張相都執到見得人

每次IN都會勁緊張

老細/hr強勢我一下就炒左佢
你強勢咪即係逼我都強勢？
唔啱我

phone shortlist interview 得15 分鐘 係咪即係炒

Phone in唔係不嬲都唔長嫁咩

我試過in 3次45分鐘
個陣見cryptocurrency
次次都要同隻鬼佬講足9個字

講咁耐英文好辛苦wo 好快詞窮

會嫁咩

咁又唔會
但個腦要keep住100%運行

我英文廢掛 除非入左狀態講到興起 唔係既話都幾辛苦

可能唔慣姐 到你工作環境係90%以上用英文 你幾日就慣

我工作環境除左email打英文 都係廣東話溝通
所以要習慣

我而家都係咁 email 英文 溝通用廣東話 好少用英文講野 太耐冇講一講就卡關

不過我有外國朋友
有時都會講下英文
其實佢地唔介意錯文法 都聽得明

香港地 英文真係好緊要
公司啲人成日話普通話好快replace英文 笑撚死

翻工用普通話機會係零

我mnc inhouse 就eng client就pth
所以話廣東話冇地位唔係冇道理

睇黎轉工要搵番間起碼50%係講英文既公司 逼自己講 講錯grammar 7到出汁都要講

不如去蘇豪飲野識下外國人
好易識到朋友

非三大專科既話都可以啦 mkt人工係唔太高

入到大公司 一年後aim升到職再轉工 好快高人工架喇

可以接受

算唔錯 五天？

有冇Fg已經想辭職

想問下有冇人試過 in完間公司 話開offer比我 等左勁耐又冇消息 一路話等緊人事部approval 跟住完全冇左影 加加埋埋等左至少一個月 最奇怪係個manager有打過黎問係咪仲available

係邊架

我

屌我估到你邊間

有無social晒銀時既fg講下依家番緊咩工
同埋人工幾多

Gu_u

仲未搵到工
巴打想做其他定係做返讀嗰啲

L _ _ _

其實有意想係social service 方面發展
但上網睇過呢條path無sw牌好難行
做pw ww 先得個9000 萬頭真係搵狗做
雖然有啲ngo出萬幾蚊同出面市價差唔多
但係我又擔心ngo做係無career path可言
所以想讀番個sw master
但我唔想再讀書 好驚捱唔住

總結係想係social service 方面發展但人工係令我好擔心既一個問題
我好迷惘同個心未定
定係我應該做番普通文員仔算數

ngo做1年之後會多好多選擇
Btw有無諗住考牌

Why
其實我都想辭

19fg都就殺到
聽日見工祝我好運

算好 利申mkt 12K

好開心
12月中in既工今日終於打黎有body check
做埋就出offer
可以辭左而家呢份工啦
第一次遞信好緊張

Good 加油

矛盾大對決
究竟send唔send cover letter
定係就咁掟份resume就算

又驚hr嫌麻煩唔睇但又怕hea得濟

比份Template 咪得

最好 CV + Cover Letter 一齊Send 比較好
又唔係唔知香港多閪HR

唉屌你老母 11月quit左中銀 仲未搵到工

如果apply咗份工見到仲有出ad
你地會唔會再apply?

Hr會過濾左你份野架 有期限

過幾日先返第一份工

岩岩in 左份工
得10分鐘時間
擺明對我冇興趣啦又叫我來in
其實d hr 係咪冇野做咩人都in 下？

之前做teller?

扮工

Call centre 伏唔伏🧐

Ugrad唔好做垃圾工啦

7x24
返Shift
冇朋友冇生活
你要嗎

方便見工 但都係果句
八大畢業唔好做

岩岩返第一份工第二日
有點伏又要OT

依家engine可以搵咩工

係 大把啲咁既hr 傾你十分鐘算好
試過佢唔想請fg又玩足我成粒鐘
屌 啲hr冇野做冇心請就唔好玩鳩啲can 禁下手機咪算 知唔知車費好撚貴

同伴
已經有裸辭既準備

你都係fg第一份工？
一齊圍爐

social science
sales部門gt
一路讀soc sci都諗住做私人公司 當讀business咁搵工
ngo無諗

幾耐先
如果成個鐘 就走得

你地有份工做3個幾月落唔落cv好??
如果唔落2018.06到而加都空左
空左/落3個月份工/寫屋企鋪頭幫手(真係有鋪頭)
邊樣會多見工機會d大家覺得?

落啦
我pt都照落
睇你下份工同你三個月工定屋企舖頭關係大啲咪落邊份
屋企關係大啲可以寫長啲添

係
同你一樣番二日就ot。。。
個時in完我第二日就請我都知伏
原來我個上手 星期四就last day。。過唔到試用

諗住幾時走

屋企有business真係無敵 任吹

In左六份了

pw就唔好諗；ww頭幾間大既都有14k以上既，但就要求你有幾多個手藝，好似識整皮革呀，識樂器，有院舍／老人院經驗，可以做帶團之類既經驗
fg黎講難儲呢類exp…
雖話sw over supply，但始終有d field冇乜人鍾意做，好似返shift既醫院／老人院／精神康復，如果有興趣可以做下worker先，人工比市價少少，但工作（最主要係負責既client）多過私人工好多

唔知。。 本生想捱一年
今日扮病去in ca 睇下點

知自己衰咩？

in 6份好閒姐 唔一定係衰既

佢意思應該係見六份都未有offer？都應該有野衰左先會六份都無消息

做background research 太hea

講真 interview個一個鐘
你都表達唔到自己價值，我係見你個人都唔敢比你入黎做啦
唔係咪要幫你執埋屎？
正確用粵語、英語、匪語講得出自己簡介資料同intern/pt經驗係基本
同埋你fg，人地都唔會問你太多工作要識ge野預你係白紙
咁問你咩？公司背景囉！
個人經驗一定背哂公司係香港的發展、CEO,CFO,COO個名、公司理念
以上全部上網google就有
背得出人地咪覺得你有準備，咪會對你有興趣

又要post多次 見工誠意真係好重要

18fg hea左大半年搵左份西工做左兩個月想resign
唔落cv 成年空窗期點講好

返左大半個月仲係乜柒都唔識 想死

唔撚係掛
你邊間U咩科 CA都報

其實求其一份工應該都至少會見10個 candidate 以上
見6份無offer係好正常既事

唔解唔落cv？

我見左5,6次工 好似得一份無offer
身邊都好少聽人講見咁多次都無回音
Btw佢自己都答左係自己research做唔夠
見工有無誠意真係講十句左右就知

Agger 入左CA真係唔知講咩
ACO都好少少丫

同事唔教？有無主動請教下人 一係上intranet library 學下？

點解人地見幾份 搵半個月就請 大家都係文科
自己on99咁
問左好多人 老母 親戚 條女都話搵工係睇運 慢慢黎

見完工有無諗翻自己有無咩答得唔好可以改善
拎岀黎大家討論下

廢u廢人 miss左 aco申請

咁都有得miss

想做ACO
上年miss咗
唯有等2020

點解搵工都可以miss

有冇人開tg gp圍吓爐取暖

等緊你開

十二月完course開始搵
見左份 淨係in左十五分鐘就叫我翻去等second in

不過真心想問廣告難唔難入行

份份都見你15分鐘就完？

唔係
見過兩三份 正常半個鐘至九個字 正常傾下計咁
我聽翻其他case 都係正常傾下計就請 可能係七至九月請人高峰期
不過而家先搵工實有啲難

有無交作品集
溝通過程有無覺得有咩岀事位

想莊

廣告我係搵對客嗰啲 唔係design team
正常交流 但有兩份我自己感覺個hr唔係好留心
當然可能我諗多左又或者嗰package唔吸引

唯有繼續搵

join囉
無乜人啊

真係冇人

入左ca想要入aco好似幾難；唯有兩年後又一條好漢
不過諗真，aco咁q多人爭，請唔請都成問題

都唔會丫 我個朋友on99 hd仔 都一考就中

ACO 差唔多十萬人去考

老實講 衣份工好極有限 上一手太廢定有咩問題都好
搵定下一份工

唔好理 要請總會請
空白期是白痴的

中大仔都入黎
唉 好心三大唔好入黎
不過人地乞食科 無計
又肥

睇運氣

Dse都考到 認真
只係運氣問題
你睇連登2016年ACO 放榜 幾多人reject
所以連登FG $50000呢 吹到呢

佢忙到死 我白紙一張 成日扔份SOP過黎就叫我做

我真係唔識架大佬

同我fg個陣一樣
放心照做就得
然後張開大腿比佢屌

我知
但我會番多幾日睇下點先
想證明下係自己廢定份工真係垃圾到咁

做錯又同d八婆同事笑鳩me

真
見多幾次就背曬hr可能問咩問題
佢一問就知點答

忍下，百忍先會成材

我朋友on99 非三大 ibank搵緊50k up
係咪代表ibank好易入？

其實人工低/搵唔到工真係唔好用u黎搵藉口
大把人非三大/專科搵到好工人工高

明白 但我想問做多幾年 唔考sw牌
個晉升機會係咪真係比私人公司差

冇雙糧己經差，重有ngo都係會炒人，唔做到sw，真係冇乜path

其實大把人/我朋友 真係零參考價值
鳩吹唔駛本 survivorship bias 聽過未?

去LinkedIn睇轉啦
其實hr肯in得你證明讀咩u/咩科已經唔重要 睇in成點
in完冇offer既話根本唔太關讀咩事

fg做緊銀行back office
做左個半月 呢排學左啲新野 但成日做錯。。。
次次都要同事幫手執屎 覺得好唔開心。。
自己錯仲要麻煩到人。。

小弟因爲有兩份工
一份比左offer 一份sd左cv未有回音
咁有office個份 我同個老細講 當我翻散咁翻住先記除翻一個月有幾日 比翻日薪我

但小弟計一計 好撚低人工
車費又貴又遠
如果同老細講改翻 計翻工日咁除番開
會唔會唔係幾好？

咩公司咁狗

back office d野多數係咁
一做熟左就無野
唔肯定就問下同事

呢排開始諗緊依家份工要做多幾耐先好搵新工

做野要學識細心
交之前要睇多次
要做notes
下次唔好再錯

一樣 番咗無耐就想轉工

係咪我公司呀

我都係文科，比上一份工炒左，依家都未揾到工

今日第四日 仲o緊 晚上8點正

廣告梗係唔難入，最緊要你有新鮮的肝

你份咩工黎 做d咩

Buyer ge assistant
聽日仲要早一個鐘番去

我之前做admin, 做唔哂佢都想迫我O
之後佢仲專登狂比多d嘢我做，等睇我做埋哂，話我工作能力有問題再炒左我

根本啲野唔ot唔會做野
我同事今日last day都仲遲走過我
但其實個丫姐人好好

好想走
但2 月working days 少
而家走好唔化算

頂住呀

職已辭！

揾工？

睇黎你上一手講左比你知

同我公司一樣

搵丫
但我cv唔令仔
無咩call

晚晚ot至少一個鐘
真心不了

好有勇氣 返左一個禮拜？

真心 無蜜月期已經食屎
仲要OT

辭左職至少唔會夜晚係到諗聽日點番工點算
但就要諗無錢點算

18fg第一份full time返咗一個禮拜，依家未需要ot住，但係我知遲啲上咗手要瘋狂ot，仲要冇錢
人工又低到喊，得11k,係咪應該早走早著，盡快搵過份？

點解11K都去馬

好耐都搵唔到嘢做，個心好慌，搞到冇諗清楚

fg絕望到連11k都去馬好誇張wo
讀咩科想做邊行架
d人話第一份工太低人工會影響之後叫價

fg無野做，連放假都諗緊星期一返工無野做點渡過

非八大就無計
但八大FG
無論OT與否
我都搵定工
如果真係搵唔到 都要照準時走
唔洗理佢

大把part time做啦
機場大把炒散

係份工無野做

無野做 就唔好黎啦 幾多人紅眼hea工

讀science冇咩出路可言，又唔想做sales，唯有搵普通文職，但人工同工作量真係不成正比
我都驚依家人工太低會搞到將來冇議價能力，所以考慮緊好唔好趁依家做咗冇耐就走，但又怕就快到19fg出嚟搵工，依家再繼續搵機會愈嚟愈渺茫
本身諗住今年報護士課程，但中間呢幾個月又點呢，而且報讀護士唔一定報一次就有offer，我都要諗定fail咗要點做

想唔撈回歸大隊

一日無野做就話姐,當你日日都無野做你就會知慘
一年想轉工果陣分分鐘已經變廢人

可憐
香港自從進入黑暗時代
非專科 非實用科 變曬地底泥
仲衰過做籃領
有好多人講藍領 要返六日 勞工假
但文職 低層 計返條數 仲慘過藍領
工作量又多 唉
加油 過左新年 會多返好多機會
頂住呀

唔同科唔清楚science有咩可以做
有個目標想讀護士都唔差
不過護士仲要讀5年?

可以先讀兩年登記護士之後邊做邊進修，讀5年嗰啲係學士課程

加油啦
不過搵定工好d
11k仲要普通文職就算過一兩年要轉工呢個經驗都唔知有無用

唔轉工啦 如果 hea又人工唔錯 慢慢做
轉黎轉去西工多

我份都係，上個星期0 workload，瘋狂上連登
但我都打算走
1：人工低
2：學唔到野，做耐左真係出面冇人要
想搵份唔洗ot，適當workload既工

巴打你做咗幾耐？
如果做幾個月都冇嘢學真係唔係幾好

過完年就做夠半年
半年工作經驗都落到cv既
而且我都想轉field
利申：IT

祝巴打搵到份好既新工
我做到4月先半年

呢到有冇人讀acct
想祼辭了

做audit?

Yes
垃圾公司

再試下報big4囉

好認同
點解要扮哂似層層會請，好陰濕
好彩一直都冇等佢offer, keep住見其他。
但本來有期望囉，真係失望嘅

騎牛啦 搵工果時心理質素好緊要 冇隻牛你會緊張好多

近排真係冇乜工
新年後情況會唔會好啲

thx巴打

十二月尾quit左,sendCV到宜家得一間有覆，係咪要等埋過年先會多啲

新年個個等bonus/increment 邊有人辭職

其實巴打你公開試中文係咪唔合格
見到你行文同D空格就

去黎都浪費車錢

加油 職場再會

食屎啦 屌你老母個閪
及格呀 得未呀 封9你

及格

點解quit?
本身做咩呀? 諗住搵咩?

無所謂啦，又唔係我D中文被人笑
同埋 一般文職 無咩野好學講真<<<果兩個空格到底係有咩意思
係咪巴打心肺功能麻麻，講兩個字就要吸一吸氣先

Fg第一份做左5個月跳槽去第二間出名啲，點知同team伏到hihi，做左3個星期裸辭，宜家真係等運到

係咪真係到二月份過完年先多 interview ?????

但已經失左業幾個月 你地會唔會寧願接閪offer多過繼續失業

你咩bg? 做邊行先?

Engine

失業有咩問題
9K 狗都唔做啦

唔通佢慳左文員果筆錢用黎請你咩

engine

engine應該搵到工既

報20先有一個call 屌

咁咪send夠40份lor

喺香港搵工真係好撚慘

18 fg仲未有工返 日日悶到仆街
上星期五in 大貓bt 話要等一個禮拜係咪姐係收皮

照去
一, 你唔知佢係咪真係出呢個價, 你都係見到網上啲comment遮
二, 當囉interview經驗
三, 如果佢真係呢個價, 好大機會俾offer你, 你第時in其他, 問起的話你都可以話有offer係手, 人地會緊張少少問下啲時間同埋盡快安排second/third in(睇公司同hr, 我遇過兩間係咁, 2/10左右, 總之都係睇人先諗講唔講)

起碼證明你單睇9K個數字就唔去唔太好啦
呢啲對話都有少少用處啦
試過好多次俾hr問幾句, 就好似氹咗你去低價位咁

就算唔關你同學事, 本身fg就係14K價
你下次答得再自信啲好過啦
做壞個頭俾人禁太低可能仲慘過無業

老實講呢啲比人壓價情況真係唔識答
比人壓價應該點答

三既話幾時都可以話有offer係手架啦，唔通真係要有OFFER係手先講得咩
仲話人地會緊張少少 除非你真係十級outstanding啦
其實大家知唔知一個job opening會收到幾多份application (唔理有幾閪)
shortlist完又會in幾多人
不過我都認同拎interview經驗 呢D公司肯定用黎練EQ一流

企硬, 講個range
你14K, 咪講可能最盡加減500
佢唔出, 你咪話你會考慮接其他公司offer就直接走

你有冇offer係手, 人地好易chok
單係問多兩句咩公司同job duties, 前景
有易吹過無, 除非你本身吹水好叻

我唔知你啲job opening係點, 各行各業都唔同stat
我唔識分你點歸類啦, 何況仲要睇season
前排take offer, 有間market research講到明shortlist三個, 我話我take咗其他, 佢都有追問我個邊benefit, 前景個類

其實行行唔同, 無謂自己諗咩有幾多application, 幾多shortlist
識唔少公司係真係會請唔到人, 都係個句睇season

聽日見工 好驚

聽講大貓freeze左headcount
本來我果team有兩個位，
而家無左

恭喜
打翻去問啦 驚咩

呢兩星期都無咩interview call

近新年都唔請人啦
已經預備新年後先算

做 IT Support 好定做文員好
到依家仲未搵到工
應該點決擇 ？

我應該做 IT 狗好定係做文員好 ？

IT啦,前途好啲

中大有護士master

上年六月grad即番工
翻到9月岩岩過試用就quit左
但仲幫間公司翻pt
12月尾完左pt contract
1月頭開始搵工但完全唔知自己想做咩
想問下CV其實最長可以空幾耐

其實真係有所謂咩
就算冇工作都有好多野可以做
去下旅行，行下山，上堂學下新技能
點解一定要無間斷工作

Fg文員應該開幾多？14k?非三大

空左四個月都冇比人chur 仲有offer

中年搵工邊同fg後生搵工

有無三大人搵唔到mt工

大把

大把啦

成日見身邊熟個啲個個都有好offer，然後就覺得自己好廢

2018 fg 仲未搵到工
唔係好識搵工

Me too
我打算等2月份過完年之後先搵工
依家都好鬼多伏工

搵左幾耐先?

月頭至而家乜野狗屎垃圾都報曬, 一個interview都無

屌
我十月開始追post
個撚個都話年尾多伏工十月唔搵住
到左十一月十二月又話D人要等年尾花紅冇人走所以冇咩位請人, 又唔見住, 又話等一月
一月又話年尾冇工見等二月
聽都聽到厭

我咁講可能有人好撚嬲
事實係你唔想搵工住根本大把借口

我而家都有keep住睇

9月開始

但真係個個等花紅之後轉工
我18 fg 6月返工到而家 諗住2月頭出埋糧+bonus就遞信

好多都冇心請人
apply左jobsdb
D HR/老細都唔會上去睇翻有冇人apply過

In咗幾次 都無offer
決定開始揾second tier/垃圾工頂住先

好多工唔同
有D二月出花紅有D三四月出 咪等年中先可以入市?...

問下agent手上有冇位岩自己反而仲快

做住各位 我搵左差唔多個月

3

又錯唔曬既
我係 十月尾搵到十二月跳槽但中左伏，翻左幾星期裸辭。宜家一月真係報咩都無覆
十月搵工果陣好多都有interview

十一月尾係真係搵唔到工 sd左廿幾封一個interview 都冇
不過都有照keep住睇 keep住sd 但數量冇之前咁多
一月好返啲 sd 13-4封都有兩個interview 有一間有offer添
我頂唔順冇工返啲壓力 閪唔閪都做住先騎牛搵牛 下禮拜一返工
所以 一二月可以冇sd得咁盡 一禮拜廿封咁多 至少都keep住睇keep住sd

我9月個時搵左好多都冇得IN
反而12月搵IN左幾份, IN個幾份全部都有OFFER
入到去做又唔係話伏..
又唔係唔夠人用
只係個大佬見好耐冇人入想請下人
另外一個OFFER就係有人走, 所以請返個人

睇彩數囉
不過多唔多伏工真係唔係好關係唔係年尾事
可能我抱住好工唔到我做呢種心態

一年365日都有閪工架啦
年尾都真係有好工既 真係講運
同學年尾收到offer 14k mkt 佢公司做野講質素唔會chur你 同事又好
FG等運到好易等到頹哂
我驚完冇工返 而家驚返工第一日唔知點 小薯寧舍麻煩

畢業後一直翻工，年尾先雙失真係好頹

比人屌屌下就會慣
最緊要唔好比客知自己係FG
如果唔係一定比人撚狗

抖下囉
反正都要返到65歲
唔差在個幾個月啦

有得選會選返9定9半？
9半就收6半

Fd講 agent 唔好揾住 呃水

可能我好彩 經agent揾到份暫時都幾好

其實係咪份份工都咁悶 應該問係咪份份office工都咁悶 重複又重複

唔係既
比多個選擇你姐
好過狂send cv冇回應

9點
9點返同9點半返其實差唔多，都係唔想返
6點放同6點半放就差好遠，好似ot多半個鐘咁

有無介紹

都係 過埋一月揾唔到 都應該要揾

選左9半,可以遲半粒鐘起身

難係難
唔會理你空白幾多年囉中年

其實讀非專科嘅可以搵咩工？

做左四個月Medical Sales,有個老屎忽早我兩個禮拜入職,冇料又串,因為同manager係舊同學既關係成日恰啲後生,個manager又幫住佢,成日話佢有好多sales經驗
但佢成日阻住大家做野,我跟佢又學唔到野,條team又成日冇數,諗緊好冇捱夠一年先走

Quit

巴打係讀咩嫁本身，難唔難in

咪又係個啲
我讀media好多都搵返graphic design
有啲走左去做mkt, receptionist, clerk, 記者, 物管, 地盤、裝修
有人做緊7仔全職添
其實好多方面都可以搵既，最主要睇你想唔想做個範

全公司除左個manager 冇人鐘意佢，佢對人好冇禮貌又唔尊重人

Chem,但我係賣機，想轉去賣藥

收到個offer
Small-middle size銀行嘅back office位
Contract 工 得13k一個月 無其他福利
應唔應該take

2018fg 未搵到長工
呢排apply左好多send左好多cv都冇回音
到底係咪我太廢乜都唔識

大把人都係啦

等過完年啦

因為你呢排先搵
人地未grad就開始搵

其實工就大把
睇你肯唔肯去做姐
你下下要MT GT咁緊係難考
想一grad就高人工
大把公司一路請緊assistant/junior post
睇你肯唔肯從低做起/做住先姐

我見好多人都返緊工啦

真係咩 愈諗愈驚到時都冇

我8月搵過 10月搵過
冇乜啱心水 啱個啲又唔搵我

非FG路過
上年11月尾QUIT左份工, 新左伏伏地都仲搵緊新工
應該過完年會多D工

整得Writing Test
間公司多數Expect你識好多

有啲感覺如果有一間公司要你做writing test。。。 應該好惡做/伏

2樣都in過 同樣有offer
written test 多數拎黎壓價

又一個禮拜冇offer

等多排會多工d, 同時競爭都大左

我上星期去interview
HR 話等一個禮拜星期初通知
點知過咗兩個禮拜都冇消息

唯有係咁

同你一樣interview都傾得好好

今年六月grad
留定名都得
順便學下野

乜鳩details都唔講
我地係你肚入面條蟲

已經想搵新工

睇錯有冇fg仲未放工

利申未收工

BT ??

係有手有腳
但係唔好忘記同時有好多競爭者存在

有啲想轉工

今年岩岩fg做左份工個幾月
人工幾乎月月清 完全唔夠洗。。
好大壓力完全儲唔到錢
點算 好驚有咩要用錢無錢用 好大壓力

搵幾錢
錢洗左去邊到

我都準備in bank sales,
如果in唔到就直接做賣錶
屌佢老味 讀完個大學個人工仲衰過中五生

又一個禮拜未搵到工
好大壓力 明知過左年會多啲工
但個心仲係好唔安樂
可唔可以快啲俾份想要既工我

急唔黎, 保持自信心最緊要

見到身邊既人有穩定既工作就急
理智話我知唔急得 過左年多啲
但又忍唔住覺得自己冇用同好擔心

雖然唔係fg , 但岩岩中左伏工 都搵緊份新既
唔落得cv 空左就黎2個月
仲揀緊/等緊一份岩既之後出擊，要一擊即中

我cv空左半年 我真係唔知點算⋯⋯
我都想一擊即中但發現自己真係好冇用

Interview 自信好緊要 唔好頭 dupdup

grad 左到近排先搵到第一份
覺得份工非專科來講人工算好好
但好hea 冇野學
遲下轉工都唔知點
辭職又唔知幾耐先搵到下一份

就新年啦，好想快d搵到工啊！

廢人廢科，都唔知幾時先有工開

唉搵下搵下又就快2019entry
(本身打算再返去讀書
依家唔知仲搵唔搵好
搵得來又返學了

X2 諗住起碼番半年先
唔想再搵工

多謝巴打 祝你聽日份工係好野黎！

點都番夠一年

半年好啦,之後騎牛搵馬咁搵新工
利申:我都返緊hea工,打算咁

係香港生活真係好辛苦

咁啱我公司2月頭開始放半個月長假，到時就可以專心搵新工

有冇CHING 報緊grad scheme?

我17grad Tim ar

頹到開始搵admin

我都係
但係呢排Admin Job有少少伏
可能等過完年後會好D
不過Admin都多人爭

Admin 真係好無聊

冇工開呀仲更加無聊

黎緊星期五會見份admin
佢job ad寫到咩都要做咁

唔通要十項全能 ？

想問下通常見完工幾耐會出offer?
見過陣講到請硬咁，點知差唔多兩日仲未有電話

18fg呢家都未返工

過三日你都唔好再慢慢諗，直接搵第份
兩份工都係兩日內收到offer

究竟幾時先有offer 啲人成日話拎埋年尾bonus就遞信 到時就有好多公司請人 點解到而家都未有聲氣

上個禮拜in咗4次 兩次second in 到而家都未有offer

利申：18 fg 一直搵緊工

聽日interview 文員 Clerk
正常 Clerk 係咪有手有腳就得

可以咁講，尤其是佢急住請人嘅時候

返左幾耐？

拎埋年尾bonus既意思係
起碼三四月先係大幅度辭職
因為好多時bonus係過完年派
之後再加一個月notice period

返細公司真心忙
抖氣時間都冇 做做做 食飯 做做做 然後就六點幾 收工
不過好充實 唔洗以前返pt咁等收工

唔洗OT?唔洗OT既話咪OK囉

返緊大公司
工作不太忙
都輕鬆既
但要shift( 有allowance)

有冇人做過蚊型公司

Me

留名
利申：無囡、無工

過完年,搵到工就走,做左半年

同你情況差唔多 新公司冇野學 仲要有個西老闆 積極考慮緊新年前辭職

in過 成個office得9個電腦位

我都in過,成間公司得6個人

9個位仲要有幾個係吉嘅 我嗰日去in成間公司得6條友

一入到去,成間office一覽無遺
關鍵係間公司仲壓我價話只出11k

11k 細公司冇可能請到人

home office

即係可能隨時係屋企都要做野，home office

home office 可以當返六日

咁可以la, 但看下咩公司

勁wo

做唔切咪要自動波O
暫時每日都O半個鐘 因為佢成日比突發野我做
同埋佢唔洗打卡 OT冇水補 我又住得遠返到屋企都成八點
每日最盡都係O半個鐘

我自己見過最細成間公司得兩個人 同學做過係成間office得佢同老闆兩個人
11k唔好制啦 寧願搵第份

公司Policy越來越濕鳩，好多人都想快啲走

講到咁仲諗啲咩 ？
工種係咩你又講唔講下？

嬲啊！
個hr約左琴日phone in, 點知我等左半個鐘都無人打黎，之後佢就話開緊會，話不如約聽日同樣時間。
我今日同樣時間等，又係等左差唔多半個鐘，我send email問佢今日仲係唔係phone in, email都無覆tim。
雖然有諗過佢可能今日sick leave，但係就唔gur囉。見返工姐，當我係咩，老奉等你？

呢啲擺到明係閪公司

上市跨國公司 office在甲級商廈
無諗過d人會咁無交帶
如果係請左人都可以講聲

我想問呢，上jobsdb見到d agent po上去既工啦，之前見有興趣就apply左，但係無回應。
之後今日再上去睇，又見到佢重新再po過，係唔係姐係無機會？我唔使再send cv去？

$9000 應該即請

請到 $9500都有人做

加班無補水 即走

就算我係FG 白紙
底線都要10K -11K
9K 不了

淡季 特別多閪公司
你唔做 0收入
做就有錢

等新年過後旺季再搵工
應該唔會太多西工

想死 比啲堅持

巴打同路人

18 grad 返左幾個月工 每日放工即刻衝返屋企 想爭取多啲時間整下自己野

但一放工淨係想攤係度

same here
日日返屋企好快就眼訓
未返工之前仲plan定點樣放工進修
而家唔洗諗

發現自己去唔到standard

專科多數20 咁我呢啲非專科垃圾咪用黎拉番低

agent工未必真 可能呃cv

我呢d得萬頭都比佢訪問過
我都有份拉低佢

做緊中型公司 人工叫做中規中矩 15k
但係日日冇野做 有都可能一個上晝已經搞掂
好頹廢 好似過緊養老生活咁
應該做夠一年走 定probation 以內走

好羨慕

走啦 俾個位有需要既人
出面大把日日無限OT無補水既工 岩你

有無諗過投身傭僱行業呀?
我朋友間公司, 想2019年穩定擴展, 需要大量有心發展ge青年人。
呢行, 無論經濟好, 經濟差, 都唔休做。
雖然係做Sales, 但客人要請工人, 就會自己搵上門。
有興趣PM 我丫。

翻左一個月都無，準備resign

手足 呢啲你加密留tg好過啦
Btw 姐係你想請recruiter?

朋友請外傭顧問

樓上

Seed

好撚想裸辭，但又驚搵唔到工呀屌

Probation內走落唔到cv
不過唔使一個月

老細太閪 決定咗過埋新年裸辭

尋日去咗一間公司interview
HR 話等一個禮拜通知
等下星期電話
其實係咪大話
定係真係等新年之後先比offer

新年通常要埋數計bonus之類
Hr未必得閒
而且就算新年前打比你
都係要新年後番
點解要新年前做呢

見下一份工實問你關於上一份工做左d 咩
到時老吹？

fg係唔係盡量唔好做ngo?
ngo係唔係低人工d？

我都有咁諗過

上個禮拜三in咗間大公司嘅second in 個manager話要同hr傾下 但到而家都冇消息 好想要個offer 應唔應該打去問下 ？

間公司直到月頭都仲係隔幾日出一次post請人 自從我in過1st in就冇再出過post 究竟係請到人定點 好折磨呀

我公司仲請人
只要你可以討老板娘歡心 就

但係真係會越做越懶 我驚翻唔到轉頭 遲下連轉工既勇氣都冇

15k 做夠經驗咪走，我低過你contract 完都走

求帶入去

應該睇情況？
HKJC係米NGO?
都幾高人工啊

如果住沙田區番觀塘定油尖旺區好

而家做緊份伏工
返工唔似唔似返工
人工又低
屌佢老母垃圾HR

我覺得應該睇返份工

你屌HR冇用架，可能他都覺得垃圾呢

住屯門 番緊銅鑼灣 好過番觀塘既

睇到17年平均人工成兩皮
我真係灰左

人比人比死人

refer 大貓teller
tg

唔比唔知自己衰

之前份工未過probation 就冇撈，又落唔到cv
依家呢一個月揾工都好頹

我都好頹，加油！！

唔係FG , 做左4年幾野, 岩岩轉左份工中伏, 做左2個幾月左右, 仲未有岩心水既工 諗住過完年裸辭再搵工 , 同樣唔落得CV
到時9UP話去旅行

樓上好意思話自己蚊型試過上到去得兩條友
成間office 好似我屋企個廳咁大
但佢同我講佢地係好出名嘅私募基金 只係低調
我上網完全搵唔到

伏到
倫敦金d fd?

咩公司

唔係倫敦金 問咗幾個ibank fd 都話唔知係咩
但佢又話同某著名投資者有聯繫
我上人地個網又搵唔到佢地嘅野

補充下
我見嗰個係legal 位
佢明明唔係law firm 唔知點解請trainee 啦
之後我仲同個interviewer 鬧交
當然未傾到人工已經比人趕走
依家上網睇返人地報料
佢地offer 人工14000 peak season 係要做24/7
祝佢請到人

我都試過 都係上去得兩條友 office又係好細
上網除左搵到佢商業登記 之後咩都搵唔到
間野話做珠寶貿易 做clerk同收錢
份工係人地介紹 不過覺得伏伏地冇做

會不會馬死落地行 做著藍領先？ 保安 倉 好多即請

一做左返唔正轉頭

好過而加咁 0收入

今日同個abc agent傾過計
佢話我英文好 入外國公司都幾有機
但係佢咁講我更加唔放心
因為我知自己咩料

都有諗過做機場保安

俾d信心自己，人地話你得，你就得。

就算你真係伏，都係伏其他人

啱呀佢地聽唔明佢地事

當然佢地唔包括上司老細

我覺得唔落比較好

因為我睇開外國youtube channel
所以有時可以唔使諗中文就直接講英文出黎
但係個問題係我睇既多數係memes
所以我覺得自己英文低汁

除咗EA IIIA，仲有好多EA II空缺

鬧交？

想搵pt文職返住先, 都搵唔到
係咪冇經驗就唔請

17 hd grad
做左一年細公司文職12k 7al 無福利
覺得無前途quit左
到而家over 5個月都未返新工
自己又無料 面試講野又唔叻
In完份份都覺得自己搞砸左
不斷失敗好辛苦
有無人明。。

身同感受
試過一年空白，鑊鑊見工都撞板
而家有工番，不過暫時用唔著U學啲野

利申17 grad

你最後點克服面試？

唔識答你
本身都諗住見我公司果陣都幾fail
份工都寫要幾年經驗
但估唔到會請

個interviewer話我肯直視人，心入面都打個突，乜呢啲基本野都叫優點長處黎

我都唔知點解碌到入去

可唔可以俾我遇下呢種interviewer..
我而家自信心已經被打擊到負數
好無力好無助

之前搵工都搵到好頹
依期應該多工 絲打加油

12月 3大grad 乞食科
搵左D有興趣既，全部都無回音
可能自己唔係related drgree又畫得太撚柒

退而其次搵design 都係無

明明中學大學都比人當工具人幫人design野

有冇擺portfolio? 搵design工portfo好重要
慢慢黎啦 先一、兩個月 放鬆下好過

希望過完年有offer啦

interviewer好還好
但公司其實係戇鳩

睇埋佢啲post
Nonlocal 上連登

18hd grad 到宜家都未揾到工
學歷面試都差過人
真系好慘

唉

marketing grad究竟除左sales同marketing可以試下咩工

唔怕辛苦可以考慮PR

第管賤過狗，自己諗

物

大家都係sci仔

巴打做過?

如果想完全離開呢範 係咪得admin文職揀

冇，但做親依行，個個都係考政苦housing officer , 自己諗

9月開始番，依家差唔多都極限想走啦
唔想再番office工

我完全唔識

同個frd傾緊 佢自己本身做analyst 話人工高好多 好多行業越神秘越唔知做咩既就好似越有價值咁 起碼人工上

我一搵analyst既工 全部都話要business/finance或者computer science

sci grad唔洗諗報過好多依d都冇回音